陳雲：保護香港的使命，變成催生香港國民意識的運動。

陳雲：佔鐘的定性，歷史的意外，陳雲的政治哲學判斷。首先，大家要理解，這次的鬥爭，中共與香港人在爭奪些什麼？我告訴大家吧。司法管轄權是一個地方的國界，逃犯引渡條例就是要香港國破家亡。共產黨要搶走香港人的國家，陳雲在《香港城邦論》已經論證過，香港是個準國家，有各種國家該有的實然主權。
原本逃犯條例修訂，是主要對付香港的外商及有錢人的，是習近平的依法治國的橫蠻體現，但香港的外商和資本家龜縮，改為唆使平民百姓去上街示威和集結衝擊。六月九日，泛民想用一百萬人的、無用的示威來擊潰市民的信心，企圖幫共產黨維穩，現在也在補助當日的餘波，民陣在金鐘架設大台來瞎指揮，維持和平抗議，直至法例修訂通過。
然而，保護香港的使命，弄假成真，變成催生香港國民意識的運動，就是說，這次是香港人保護整體，包括資產階級安全的全民護法運動。這次的運動雖然不涉及憲政改革而令香港變成完整的國家，但也維護了《基本法》的憲法地位，那就是維護香港的獨立司法管轄權。
這次是護法之戰，有點憲政護國的意味了。
是一個很好的起點。因為是護法運動，香港的民運，終於與香港的小憲法發生關係，捆綁在一起了，而且也拋棄了貧富的階級分歧，窮人也來保護富人、保護外國人，只要是他們在香港而受到基本法的憲政保護就可以。
這是個了不起的意外效果。我一向想用永續基本法而達到的效果——因為永續基本法首先保護的就是擁有資產的香港資產階級，在這次護法運動，找到了起點。
各位同胞，香港的國民意識，凝聚在憲政的國民意識，終於煉成了！這是民國的楊度、王興一直想在中國做到的東西，一百年後，在香港出現了。（台灣人做不到，因為他們沒有中華民國的憲政意識。）
其他的，我留待文化沙龍講清楚吧。
我出埠之前，留這個政治哲學判斷，給各位香港國民同胞。你們成功了，我在；你們這次失敗了，我在。

推

[名不正則言不順] 陳雲：這次是香港憲法保衛戰，不是什麼「反送中」。

pish

Push

收皮啦陳雲

push

講真

好想熱狗JOIN

最唔怕死係佢地

貼個痴線佬上黎把撚呀

陳雲：這次是香港憲法保衛戰

港共一晚輸左一代既香港人

林鄭用心良苦啦 背上千古罪人之名都要團結香港人 預演解放軍殺入嚟